有冇人鍾意聽李克勤既舊歌？

大路嘢大會堂演奏廳、深深深、月半小夜曲、一生不愛別人呢d不在話下
送禮好多舊歌都好正，激情d有仍是老地方、為妳流淚、不必對我好

溫情d有紅樓夢、後悔

送禮以前把聲真係好靚好清

雖然送禮唱快歌冇中慢歌咁正，我幾鍾意護花使者，但好似冇咩人鍾意呢首歌，係咪個MV太膠（佢有咩舊MV係唔膠 ）

歡迎一齊分享/討論下送禮既滄海遺珠舊歌

利申：90後

留名

送禮不了

原來大會堂演奏廳啲詞係李克勤自己作

九月中的陌生人

佢自己填詞都唔差 早兩年C3PO都係佢填

碌鳩已漸痕 銀行提現金

好似有首 米奇乳米妮

呢首都好好聽
同碟改編久石讓冬之旅人都好正

傷寒

細個淨係聽花落誰家

藍月亮

好戲之人

最愛情非首爾(雖然唔算舊)

佢把聲好有味道

李克勤神級現埸功力！！大會堂演奏廳 / 一生不愛別人

His best live performance
1994-2003

好鍾意星光時期既作品
偷偷摸摸 為你流淚 不必對我好 心甘情願

上年睇佢演唱會先識

聽海乜乜

C3PO好正
同鄧小巧個version仲正

以前佢嘅唱片有個特色
係遺珠好聽過主打好多

佢呢首詞麻麻
離唔開個套路

但作為歌手識填詞算係咁
好似高妹都係佢自己填

只想你會意
泊得住原版

都幾有才華

為何 你在漆黑之中放手

留下我失落孤單傷心顫抖

如到一天當我走 明白你難受
即使不可當主角
無從解釋怎麼要別離 剩我孤單的一人做戲

周慧敏 最愛係佢填詞佳作

想你的舊名字
十年前後
榮譽勳章

寂寞煙雨天
傷寒
冬暖夏涼

我都好鍾意

周啟生做佢唱片監製嗰期，宋生係多唱咗唔同類型嘅歌，但確實係無寶記時期嘅歌咁好聽

我幾鐘意佢首今年的嗜好
雖然唔係好多人聽……

冇人提飛花?

琴聲彷佛哭泣了

紅日

等等等～ 屌你笑撚到我d腸跌哂出黎

一千蚊呀

一生不變、紅日、深深深、大會堂演奏廳

聽大會堂演奏廳 同一生不愛別人一定係港樂版
呢個時候把聲最靚
03年後送禮把聲傷過大不如前 d假音好難聽
活著為求甚麼一入副歌

以前送禮同巫生旗鼓相當，宜家

依家都A+其實，

只不過當時強得太誇張

用耳機聽我post出黎條YouTube 就明，人聲放大到咁貼耳都係一粒瑕疵都無，仲要超細膩

98世界盃主題曲

有d歌實驗性質太重，作為聽眾，真心覺得好難聽
驚情400年 唔准咁 牡丹亭・驚夢

假若每天的清晨

太出名

唔識欣賞
兩登仔改下圖改下歌詞串送禮就算啦，唱埋出嚟係自曝其短
送禮話曬實力派sell靚聲同唱功，相比之下條友唱得特別難聽，頂咗幾十秒就stop咗

我都係post條link出嚟 唔係又冇人記得深深深畀舊登仔惡搞過

巴打識嘢，佢好多新歌都好正架！
似曾相識隻碟
二十四城記隻碟
仲有好多都j死

我屌

一千蚊
一雞不變

高音廢咗咁多，假音難聽，聲又沙，好少聽佢03年後既歌/live
以前d歌佢好多都唱唔番喇 算吧啦

雖然好多人話送禮唱腔老土勁多震音，但我最鍾意佢95年到美國進修前既歌
進修完後冇咁多震音反而覺得少d嘢咁，唱得好平淡
客觀上覺得花園街的流星、飛花、榮譽勳章、愛不釋手、傷寒、主角配角呢d歌好高質，但就唔多鍾意，冇意欲一聽再聽 加上之後佢爛聲，所以好少聽送禮新歌

Threesome入面既潑墨聽得過，但稱唔上鍾意
本來唔鍾意聽國語歌，送禮既國語歌不了 始終佢唱粵語歌係最掂
近年佢入咗英皇後既C3PO、一個也不能少，同艾辛合唱既世界真細小都ok既

周慧敏首最愛都係送禮寫

unplugged作品我鍾意時代廣場，Paris Hilton，包容，在一起卻很寂寞

歌手嚟講，送禮填詞幾有水準，大會堂演奏廳同最愛都係佢好出名既代表作
最鍾意佢玩疊字
偷偷摸摸
誰人在每晚每晚找開心
拉拉扯扯偷偷摸摸的鬼混
沒發現你的抖震 任愛念隨意送贈
但其實你 每晚每晚都傷心
反反覆覆兜兜轉轉的不斷問
問何日那顆心上 已再沒唇印

除咗大路情歌之外，仲填過唔少膠歌
禮拜六無節目

禮拜六冇節目 一人在家中感到侷促
禮拜六約下節目 找尋幸福幾大要繼續
喂喂喂揾邊位 喂喂喂揾星仔
是但逛逛我冇乜所謂
睇三級太出位 叉燒包肉酸得滯
電視有線又未有得睇

禮拜六冇節目 Joey在家中感到侷促
冇女伴 又冇雀局 找尋幸福幾大要繼續
呢位先生幾多位 三支公要坐卡位
面面對對有更多話題
碗杯碟要洗洗 飲菊普唔會削胃
飯未到肚就望下女仔
見個Captain小姐 吱吱喳喳姿色出眾
叫佢寫寫點心蝦餃燒賣裹蒸粽
碎碎濕濕春捲腸粉雞包三四十籠
佢發哂炆憎提前放工

冇肚餓 冇折墮
三人輪流篤下波 篤一局又篤多局
篤完就開始歌唱節目
我愛你對不起 小公主好歡喜
寂寞永遠大合唱亂咁嚟
小風波 暗戀你 數波波 數餐死
Moshi Moshi I love you OK
再唱卡拉OK經典金曲一生想您
我要啤番一啤 啤多一啤 Hi 到飛起
八下香港小姐 鄉下小姐邊個最肥
唱爆咪仍然未夠皮
(喂! 靚仔囉個身份證睇)

禮拜六 禮拜日 冇節目
找尋幸福 竟找上警局
我勸你地冇嘢做 不妨在家中睇下金曲
禮拜六冇節目 禮拜日冇節目 禮拜六

公主太子

國語

第一代唱作人

長路的孤獨巷
想你的舊名字

有無人有聽過？
超正

佢 d 遺珠多到一個 concert 都唱唔完

而家反而低音假音好左

唔係太舊

吻別的位置
六呎風雲
世界未日的早上
彭門

長路的孤獨巷好聽呀
想你的舊名字個人嘛嘛哋
送禮太多滄海遺珠，好似挖寶藏咁挖到勁多正歌 仲搵到唔少騎呢膠歌添
不過遺珠唔係個個受，人人總有唔同既心頭好，受眾及唔上鍾意金曲既人數
講到冷門，下面呢d歌我都鍾意，傾開送禮既post冇乜人提過

One Night In Paris
呢首越聽越有味道

迷離境界
中國人 英國人 同在暢飲德國人的酒
一個人 克與勤 潛入這深夜 打網球

醉人的一晚
呢首竟然係賭聖既插曲

蜜月花車
編曲好有賽車動畫op既feel
快乜鬼嘢

希望佢真係會考慮搞sidetrack演唱會，雖然佢好似好樂意永續經典歌

唔鍾意國語歌純粹係語言問題，一直覺得國語發音好似重感冒鼻塞咁 唱開國語歌既轉唱粵語歌霎時覺得鼻塞好番曬
情牢係送禮最出名既國語歌，但都係覺得佢唱國語差幾皮，好想佢出番個粵語版
如果要從送禮國語歌揀一首，我buy沒有人愛妳像我一樣，編曲好過粵語版
沒有人愛妳像我一樣

濃情一秒

無人提 十年前後 ？

小弟以前舊登出過po
講克勤歌唱歷史

前言

我知，高登真係好難出一個比較正經/正常去討論李克勤作為歌手的po

但我就係想出呢個po

我自己係一個80後 (頭段80s)，就算你未必係hacken lee fan屎，李克勤的歌聲你亦未必一定like

但佢既歌，對一個80後而言係一種好強既集體回憶

李克勤的事業絕對唔算順利，可以用4起4落形容，而且每次跌落黎都係愈跌愈金

若果不論政治取向/送禮事件，純粹講事業上的鬥心/毅力，佢應該都算係香港一線

當然我細個時曾經係佢死忠，而家已經對佢既歌無甚興趣，亦因為咁，我諗可以較為中立咁講解下"李克勤歌唱事業史"........

[一] (前期寶麗金時代) 由無人識到一曲爆出 - 夏日之神話

克勤由歌唱比賽出身，好多人都知，佢自己都講過無數次

佢第一首真正俾人識得佢既歌，一定係夏日之神話

無錯係改編歌，但係首歌真係超級match當時的李克勤，形象同聲線，就算係同期、定係現代都無乜邊個香港歌手唱到佢果種青春感覺

對一個無人識的新人黎講，夏日之神話一上流行榜就係冠軍歌

當時的中小學生好多都因為呢首歌而開始留意呢條O靚仔

其實佢第一隻碟唔係夏日之神話，而係命運符號，當時只賣到5-6千張 (以80年代而言係極差成績)
但係夏日之神話已經賣到白金 (80年代的白金係50,000張)

算係一個小奇蹟

碟裡面仲有另一首金曲，大會堂演奏廳

到左夏日之神話之後，就係佢第三張唱片 [此情此境]，名曲深深深就係呢張唱片出現，又一張賣過50000張的唱片

[二] 李克勤第一個黃金時代 - 一生不變的學生王子

你無睇錯，相入面果個真係李克勤

去到佢第4張唱片，當時寶麗金應該係開始察覺到李克勤將會成為唱片公司的一隻金蛋

第4張唱片 - Purple Dream 算係當年既超級大製作，揀歌係當年一線唱片的水準
鐘意佢既資深歌迷一定明我講咩，基本上呢隻碟質素強如一張精選碟

而另一個寶麗金厲害之處，就係成功將李克勤變成一個偶像派歌手

果個年代，仲係倫伯同哥哥兩虎相爭的年代，李克勤就好成功吸納左一大班更加年青的歌迷，主要係中小學生

而且真係有好多女仔會真心覺得李克勤係靚仔

出道3年，一生不變就拎第一首TVB十大金曲，RTHK十大中文金曲 .......
Purple Dream賣出超過100,000張，活在2012的你，應該諗唔到一個新人可以賣碟賣到6位數字

N年後的TVB電視劇仍然用呢首歌做劇情主線 (唔記得係邊套XX 風雲)

[三] 四大天王稱霸期下的李克勤...

唱完一生不變，克勤再推出左[一千零一夜] (<~ 本人最愛的前期克勤唱片 )

同期倫伯向全香港人講：李克勤係我接班人

當時作為新一代偶像派+實力的歌手而言，全香港得李克勤有咁既地位

90年再出精選碟[ LOVE]，又係大賣十萬張

但係91年開始，香港樂壇就出現左從來未有過的大變局 - 四大天王出現

劉華/ 黎明的冒起，再加上實力派就有學友，李克勤的賣點基本上差不多係完敗

寶麗金要捧LEON學友，已經唔會再替克勤做勢，不過始終克勤係唱得，臨到離開寶麗金，最後一張碟仍然出現左一首超級金曲[紅日]

但係紅日有幾勁，相比四大天王，李克勤頂多只係二線頭一線尾的歌手，十大金曲亦已經無望 (金曲獎係當年好重要既當紅指標)

[四] 香港"第五天王" - 李克勤的 [回首]

四大天王令年少得志的李克勤被比下去，聲勢大跌，年終頒獎禮再無獎 ( 乜乜MTV演出獎果D就不用提吧 )

93年加盟當時的新生公司，星光 (已執笠多時，應該無乜人識)

蜀中無大將，李克勤又再一次受到唱片公司的大力催谷，當然好歌才是王道

呢個時候，出現左[回首]、[一生想你] 等等幾首大熱作品，亦要多得周啟生的才華相助

幫克勤製作左2張當年好成功的唱片

雖然再唔係咩偶像派新星，但係實際上，李克勤在星光旗下的成績遠比寶麗金時期好
寶記年代，李克勤唱片銷量係100,000張
但到星光年代 93年推出的兩張唱片，已經係200,000張，即係當時的四白金

仲有個有趣的客觀事實，同時期的4大天王中的黎明 / 郭富城，賣碟都只係克勤銷量的一半
其實係好諷刺 或者銷量始終係純粹偶像派歌手的缺憾

[五] 第一個谷底期的來臨 - 一個人飛

始終係90年代，李克勤始終鬥唔過4大天王，95年後仲有後上的鄭伊健、許志安，甚至連周華健

當時的香港樂壇係全球華人歌手掘金的聖地，競爭超級大

去到94-95年，克勤推出過希望，由於曲風較實驗性質，算係失敗收場
但之後卻偏偏出現左張叫[就是情歌]的唱片，係李克勤生平以來最大賣的唱片，逼近五白金 (250,000張)

之後再有去美國深造 (實質係上左個 short term course)，推出左全部由美國音樂人監製+編曲的[reborn]

[reborn]係當時一張幾特別的唱片，mixing+編曲+完成度係世界級

可惜呢張世界級的唱片，得到的迴響沒有預期大，不過絕對係一張質素好高的香港唱片，個人覺得不比學友的差，甚至過之而無不及

有d歌係好聽咗，2015年演唱會live唱月半小夜曲好過CD
但佢把煞食既靚高音，俱往矣
唱夏日之神話最明顯，唱唔番個高音同青春朝氣有活力既感覺
仲有個新唱腔撚曬聲好難頂，寧願佢玩番震音

[六] 入屋但係接近玩完 - 球迷奇遇記的李克勤

由96年至00年，長達5年，李克勤作為一個一線歌手，基本上係接近玩完了

除左一首球迷奇遇記，一首cult 歌反而成為左克勤的代表作，其實好可悲

但反而又令李克勤X 世界盃，變成一個多年不可分割的icon

除左精選碟，基本上無一隻新碟係成功

金曲勤再無金曲出世，當時的唱片公司亦要捧劉華，鄭伊健都唔會再投資李克勤身上

直到01年，形勢才180度改變，我諗連克勤自己都諗唔到..........................

[七] 真正屬於李克勤的時代 - 2001至2003年的頂峰期

01年因為一個港樂 concert，令到一個已經嚴重過氣 / 又唔靚仔的歌手，重新成為香港人追捧的icon

票房爆晒，生活上周圍都有人討論李克勤的港樂 concert，係第一次李克勤以音樂打出一片江山

無咩特別包裝宣傳，但似乎香港人好似重新發現左個巨星咁

(我知你地實話我誇張，但當時風氣的確如此)

再到02年，係李克勤盛世中的盛世

[情情塔塔演唱會]食住港樂concert個勢，再加上大量宣傳，與及當時有全新的hit 歌 - [高妹]、[愛不釋手]、[victory]等

將李克勤帶上另一個高層次

我地而家好難想像，01-03年的李克勤係爆紅，我個人覺得係比eason U87時更紅
連D 後生女 / OL都會當李克勤係心目的理想老公，演唱會、唱片超強勢

02年奪得最受歡迎男歌手 <~ 02年呢個奬仲係幾具權威性

TVB / RTHK年終頒奬禮中可以一人奪2首十大金曲，新城更加係一人奪得3首金曲
03年，商台年終叱吒十大，同一年內一人奪1.5首，好似連商台都未試過，亦要屈服於當時克勤的強勢 (叱吒規定，專業推介十大，一個歌手係不可以拎超過一首十大，但商台都破例要俾1.5首克勤 - [愛一個人]+[我不會唱歌] 如果是但一首無十大，當年真係無辦法服眾

[八] 黃金時期的延續 - 從左倫右李到空中飛人

03年同倫伯的左倫右李，將李克勤的全盛期又再帶上另一層次

我地往往覺得呢個組合好老土，或者將政治取向混為一談

但呢對老年組合，第一期出擊時真係一時無倆，第一輪演唱會又係帶起左熱潮
當然熱潮集中於至少25歲以上的香港人群組為主

仲有同kelly 合唱[愛一個人]

古典音樂crossover的[我不會唱歌]

仲有[合久必婚]

03年就算有強勢回歸的古巨基，與及[十面埋伏]的 eason，但仍然係李克勤的稱霸期

04年仍然有吻別的位置 / 空中飛人的推出，但係經歷左幾年的全盛時期，香港人又開始聽厭李克勤的典型港式情歌

[九] 兩代歌王 - 與eason分庭抗禮的李克勤演奏廳

05年係香港樂壇精采的一年，eason 復出 (其實無真正退過，最多得大半年)推出U87
一碟4首大熱冠軍歌，係eason的黃金一年

相反，李克勤的熱潮已經退卻，同唱片公司亦開始多爭議，歌路又再次被受疑

呢一年，克勤做左一次好特別的實驗 - 演奏廳

全碟直接現場錄音，現場樂手演奏，中西樂 crossover

以歌曲質素黎講，我個人覺得比不上U87，但係反而感受到李克勤作為一個香港具代表性歌手，歷練左廿幾年果種老練的霸氣

第4 plug (基本上係side track) - [十年前後] 真係盡現功架

hit 歌當然遠遠比唔上U87，但係銷量應該唔差太遠

最記得果時，U87同演奏廳首度推出時，都一樣係斷市，信和要炒賣

我自己好like U87，但係就好敬重[演奏廳]果種規模、理念，同埋專業的感覺，港產唱片中絕對小見

論hit 的程度，無疑係U87 win，但作為一個出道早十幾年的歌手，當時仲有咁既理念去出一張演奏廳，算係好有貨交

[十] 延續演奏廳- [天水圍城] 的怒吼

演奏廳係分第一集同第二集

第二集的[天水圍城] 真係好強勁，題材、唱功、編曲都係強得無可挑剔

只可惜香港人都係鍾意克勤唱情歌，天水圍城叫好不叫座

「誰憑權力照料這寸地尺土，難為他不管平日噩耗」

作為一個乖仔傳統歌手，竟然會用歌直接去當權者抗議，仲要係主打歌，我第一次睇完全首歌詞真係 O 左咀

林夕用心的話，寫的歌詞真係令人震攝

但係隨著演奏廳2沒有預期中的成績，加上李克勤亦開始類似倫伯/學友咁半收工

俾人一種無心再戰的感覺，此後，推出的都係一D小品形式情歌，亦再無大量宣傳做勢

[罪人]、[今夕是何年]等等都似交貨性質，每年例牌出一張情歌碟

都出道廿幾年，亦係時候退落黎享受下生活吧

講真，而家我對克勤的歌曲都無咩大感覺，舊歌又回帶回到爛都好少再聽

但佢既唱片，尤其係side track仍然充滿好多令人回味的片段

愛是情願
月光玫瑰
濃情一秒
灰姑娘
我需要你
後悔
寂寞煙雨天
妒忌
只懂得對你好
偷偷摸摸
依依不捨
仍然深愛著你
主角配角
不必對我好

仲有好多舊歌都好好聽，幾時先會開Side-track演唱會？

情非首爾
天水圍城
公主太子

嘭門 首歌快到無倫，MV又係膠膠哋

以送禮市儈又保守既性格，邊會搞sidetrack演唱會
#我喜歡商演

我算係半個李克勤FANS
曾經係校內SING CON唱月半小夜曲拎到冠軍, HAHA

淨係聽紅日

二十四城記

係高登睇過巴打既post，寫得好詳細

分享下個人對送禮既觀感
細細個對送禮既歌冇乜深刻印象，冇留意開流行音樂，但會睇TVB既勁歌金曲頒獎禮
果段時期係送禮同古巨基感染王爭獎
唔熟悉送禮既歌，只知道音樂書上首紅日係佢唱
反而最記得佢做殘酷一叮主持

直到近年係lihkg睇到篇萬字文講送禮既歌，跟住聽下佢既舊歌同港樂live
一聽之下不得了 原來送禮以前咁勁架 高音咁響咁靚，把聲好清，音準，咬字清晰，好鬼正
原來送禮差唔多同時期四大天王出道，之前一直以為佢同感染王同輩
聽多咗送禮舊歌，發現有d歌以前就聽過 一路以為老豆只聽倫伯，原來佢仲有聽送禮，細細個就被送禮既歌洗曬腦，後悔、紅樓夢、一生不變 仲一路以為護花使者係倫伯唱既添

我覺得送禮把聲太正經斯文，同佢個形象唔夾，一諗起佢個世界仔牆頭草臭串真心膠鍾意周圍痴做SEVEN嘢仲奶埋共個格就好突兀兼反感，虧佢以前做過偶像派 佢本身都鍾意唱玩嘢歌，但佢把聲carry唔到呢d咁市井麻甩既歌，所以佢d足球歌、騎呢歌、奶共維穩歌一律唔鍾意
送禮單嘢冇咩野既，最反感佢係奶共先鋒，一有維穩歌就狗衝去唱 其次係抄歌，作為音樂人，抄歌真係嚴重失格

鍾意跳佢唱果首
當年相戀意中人

連登萬字文送禮post

依家徦音核突到嘔就真

仲有所謂低音好左只係因為把聲沙左同沉左令你覺得暖聲左更人性化感染力大左。但整體水平，無論咬字音準拍字再到聲樂層面既技巧都係大退歩...

一個人飛

好多比人講哂

唔知1001夜講左字呢

作為由手錶聽到而家既歌迷，俾幾首唔算太hit 既歌俾大家，亦可以聽下唔同年代佢把聲點變

覺得佢係藝能動音時把聲係最好

抄歌你的指係邊次？

假音比初初用果時實左嘅
例子有活著為求什麼 CD vs concert live

不過同意佢音準差左好多，成日都唱 flat/sharp 左

櫻花？

佢唱歌而家真係當返工咁返

冷門歌先係精選

不過就算玩返震音
都無以前高清亮嘅感覺

先睹為快

同學各位 找個位

應該關江港生事多d
但當時送禮同公司死口唔認就俾人插死
送禮作曲應該麻麻啦,成世人都作得幾首

櫻花抄歌事件真係柒到應一應

始終落左佢名
無得駁

仲要例牌解釋話歌有相似

好在果期佢係谷底期
無乜人理
單野好快就無人講

認同 藝能嗰期嘅歌係最鍾意

我都覺

想你的舊名字

陪著我好嗎 一刻可以嗎
不管你是否 心著有著他

呢首同秋止符

個人偏愛尋最隻碟

隻碟成績幾差
但有幾首好歌
已經22年前

個陣事業最悽涼,但歌唔錯

Btw 之後果隻在克勤身邊好正
嚴重underrated

果時同bmg唔續約
隻碟差不多零宣傳
但歌好正

果時56k年代
網上投票選主打歌

唔知點解 2010 年 MOOV live 突然唱想你的舊名字
聲沙沙地 但都唔錯

舊歡如夢
送禮唯一一首靠舞姿出名既歌

Teddy Kiu(連登名係唔想養世榮)
有睇佢blog既送禮文

有人貼《解釋》！識貨
寶麗金時期死忠
入左星光之後開始覺得d歌嘛嘛

而家覺得佢好悶

送禮有好幾次抄歌？
我只知道櫻花

原作好似話要告佢哋
最後不了了之，演唱會有唱番
應該用錢搞掂咗

聲就鐘意夏日之神話至星光時期&港樂
歌就最鐘意星光
除了日本人作既曲之外，周啟生作曲都唔錯，佢正常作既大路歌好好聽

大雨

兩次

希望都話係抄俄羅斯歌三套車

不過唔係克勤作

同埋成件事好低能
擺明周啟生係借用三套車做副歌
但作曲果欄淨係落周啟生名
結果變成了抄歌

冇追晒 自己最鐘意二十四城記 三千零一夜 九月中的陌生人 眷戀 破曉時分 當找到你

最近loop緊蜘蛛織網的晚上，都好冷門下，有冇同好

留名

我愛送禮勤

我鐘意一千零一夜 最愛 飛花 眷戀 藍月亮 仍是老地方

好大路

依隻碟當年聽覺得好爛

但好多首歌經歷多年都仲係咁洗腦

陷阱
人人要努力
難以解釋

02年個演唱會老豆以前日日播dvd 好多歌都入曬腦 自此鍾意克勤 可惜身邊既同學都會笑老餅 btw 02年演唱會越夜越壞好正 唯一一次克勤跳咁耐舞

利申：01年

一千零一夜入面隻雷雨

同好

仲有咒語 同 靜夜都算係遺珠

好戲之人
一千零一夜

佢港樂隻碟真心係香港樂壇經典之一

感覺90後都冇乜會聽克勤
有啲90頭會覺得係老餅

利申佢紅日果年出世
超鍾意

但你又估唔到佢轉左會又爆多次 seed
不過港台大獎又輸比 Eason

Hackenation

Reborn我專登去信和搵
成隻碟曲風好清新
完成度亦非常高

初初都係鐘意送禮既金曲
接觸多咗好歌，宜家聽開遺珠多

李克勤既歌由幼稚園屋企人播時就愛上，聽到而家 唔知樓上有無人提過，佢有首命運符號好好聽

同你相反 我第一次聽反而覺得唔錯
蜘蛛織網的晚上、陷阱、親密愛人第一次聽就like咗
陷阱成首歌都勁高音
獨自神傷同雪都幾好
隻碟曲風幾特別，唔似得<就是情歌>風格太大路悶得濟或<希望>咁極端，幾啱聽

竟然有00後鐘意送禮
好驚屋企人知道我聽送禮舊歌 實俾佢哋恥笑

獨自神傷正到痴線

送禮靚聲+慢熱曲風，夜晚聽特別有feel

送禮fans嚟講，幾後生

送禮鐘意做唔符合佢年齡既嘢
後生時留鬚扮滄桑，中坑時染金毛扮後生
佢應該唱番d符合年齡既歌，老土就老土d，起碼唔似夾硬唱C3PO純情兵歌咁肉酸下，再聽一個半百老人9叫唱boby I love you I love you more呢類情歌都幾重口味下
好在個MV救番首歌，時間線拉長成幾十年，就算阿伯唱都唔覺得突兀

佢形象搞成咁唔多唔少都歸功於佢老婆
你睇下上年比 Wyman 幫佢揀演唱會衫
嘩！眼前一亮

讀開又講
其實同期既許志安都五十歲啦
感覺都無佢咁老餅

收音機此際播著經典的歌～
早幾年電台成日播，係我唯一想聽嘅電台歌

連倫伯感覺都無佢咁老餅

但hackenation對當年黎講係幾極端
一係好老土
一係太西化
第一plug心甘情願
第二plug情意萬縷
真係好老土

唔明點解有咁正嘅sidetrack都唔善用

天河真係幾正
聽佢唱
感覺好舒坦

克勤個樣依幾年老得好快
咁佢真係好忙
年年開個唱cap水

許志安？有咩做

佢成日 "從來xxx...."

佢嘅詞可以用穩陣黎形容

無咩特別感動位
但又未致於太差

高妹成功都係有小小屎忽撞棍
細心睇下歌詞，其實寫得好差，又離題
Wyman高妹正傳寫得到肉好多
不過搵wyman同佢比係有啲嚴苛

古巨基eason克勤「三國時期」
克勤最輸蝕就係歌詞
另外兩個主打歌一定搵林夕wyman寫
克勤就自己寫，再加個過晒時嘅陳少琪

夕陽無限好浮誇愛得太遲稱王稱霸
克勤仲填緊「重遇你難重新相愛」依種80年代嘅詞做主打
點會唔被比下去

命運符號好有意義，同名大碟係送禮第一隻大碟
覺得隻碟嘛嘛哋，果時送禮唱得好似倫伯
入面既歌最like告別憂鬱

件粉紅睡衣
唔知係咪愛屋及烏，我覺得送禮最掂係港樂時個廢佬look
果時佢霉過鹹魚，夠曬頹廢，加埋個廢佬look，唱慘情失意歌最應景
星雨下你在笑著我像個小丑台下彈奏

送禮老土既形象係日積月累
佢把聲同古典音樂好夾，有d歌仲拎古典音樂嚟改，本來可以塑造成high class既形象出嚟，奈何佢個左右逢源世界仔格同言行舉止又9下9下，做唔到高雅又孤高藝術家，兩頭唔到岸
後生仔自然覺得佢同港樂合作一d都唔high class仲好鬼老土
送禮仲發表西裝論間接話自己係老土in唔起
佢都知自己市場係年長客群，佢結婚生仔後更甚，plug歌多數係老土情歌、懷舊、婚姻家庭等老餅嘢，老土更上一層樓
送禮老土還老土，仲好鍾意痴後生，扮後生，同班後生拍埋一齊，更加凸顯佢老土
送禮年紀大到差唔多做得艾辛老豆，仲同佢扮整爛高達模型而分手既情侶

倫伯年年25歲，邊忽老餅
整首你最重要比送禮，係送禮從來未試過既風格嚟架
首皆大歡喜足球歌，有Rap又邊會過時呀
送禮係倫伯接班人，梗係要學埋倫伯齊齊扮後生，永不過時

那讓我再一次尋回你

她慈我悲，三千零一夜，吻別的位置

心甘情願
情意萬縷ok啦，算好聽，起碼好過心甘情願
可能送禮保守性格有關掛，想穩穩陣陣plug香港人鍾意聽既大路情歌

絲絲雨線好正
把聲好pure好true
多年後先知係日漫touch嘅名

仲有雨景
月半小夜曲第一版

自從佢參加個大陸歌唱比賽，多咗北佬fans
商演同奶共雙管齊下不遺餘力，成日飛嚟飛去，殘得好快

好SEVEN

果隻reborn 真係有今生無來世
幾年前買二手碟 好似廿蚊only
跟住喺架車到播咗好多次都唔厭
演奏廳我都冇loop咁多次

"我會我會掛念你"

其實睇得出佢好想係國語地區闖一番事業
以前都有出國語碟 但除左 90 年代果浸之外
2000 年代果兩隻都唔知宣傳左去邊
尤其係 2011 果隻

上年拎 903 男金終於對得住倫伯

愛可以問誰老土到極點
我情願佢用返廣東歌cover去主打
我不會唱歌國語版都係咁痴線

除左套睡衣之外，d 老西著得佢幾型㗎
其實真係可以行 classic 路線，但又麻甩，好九唔搭八，係演奏廳系列叫做 build up 左個 image
同後生合作係好事，但唔好成日做下把位，一 d 前輩風凡都無

怎會注定分手~~~~~~
(升key）怎會注定分手～～～～～～～～～～

好正
不過無人識欣賞

天河成個感覺好舒服，
原來天係2011年嘅歌，仲以為3,4年前

90年代果3隻國語碟都好正
一生何求果隻雖然好舊式
但都有唔少好歌

不懂溫柔隻碟我細個成日
情牢又係好顛，碟入面又係有幾隻上乘作品

一生不變 都好聽喎

果時佢國語咬字仲係正常
但由愛可以問誰開始就...........

睇過d講粵語流行曲歌詞既書，有評送禮填詞
送禮90年代中之前填既情詞善於渲染氣氛，融情入境，多用疊字，不過寫完景之後就無以為繼，副歌填曬大路情詞落去（eg冬之旅人、深深深），係所謂既勤式情詞，話佢既情詞空洞無物，千篇一律，冇大突破；跳脫框架既情詞偶有佳作，例如one night in Paris；有讚到風格不同既星期六冇節目、一日，但填得太少
同預計相反，之後既作品較多好評，讚送禮填情詞轉咗風格，雖然用字有沙石，情非首爾用漢城易名帶出物是人非既感傷；高妹題材較罕見又可引申到男女地位，不過發揮不足；評空中飛人讚不絕口，既可反映男女關係既高低遠近又可講到人生起跌；佢仲鍾意送禮填既鬼馬歌詞，球迷奇遇記、左麟右李；樂見送禮經歷人生轉變，係my cap of tea既詞有突破，講多咗家庭人生

睇完我覺得作者鍾意鬼馬歌詞多過大路情詞，可能係因為情歌氾濫，對情詞有審美疲勞，所以覺得玩嘢歌諧趣同貼地得多
我覺得送禮情詞既措辭用字都幾隨波逐流，90年代中興用字典雅，文言入詞，所以佢寫情詞好多排比疊字頂真，盡可能睇起嚟好靚，但內涵單薄，題材離不開熱戀苦戀失戀；K歌盛行，流行用字淺白遷就年輕人，佢就用多咗白話口語，盡可能睇起嚟顯淺易懂，有故事性，從借景抒情轉變成借物/事抒情
唔識得欣賞佢填既鬼馬歌詞，冇一次聽完騎呢歌/睇曬歌詞……
咁我聽歌一向唔聽歌詞，除非歌詞太銀耳或太膠，否則歌詞入唔到腦
譬如CHAI YO，一開頭好哋哋，中段開始嚟料
CHAI YO CHAI CHAI CHAI YO YO YO
哇…咩事

所以鍾意送禮以前玩疊字詞藻華美，有節奏感之餘冇銀耳歌詞，好過無啦啦彈句 吃一口送我的蛋糕 或 如珠如寶如C3PO每日效勞，唔知頭唔知路聽到以為送禮又填膠詞

冇留意開陳少琪填詞，但有首歌我覺得填得好好
童年回憶+本土路邊攤當情懷，淺白既用字同豐富既想像配合到「我」既身份，對比囍帖街唔覺得輸蝕

個人喜好係一回事，流行與否又係一回事
演奏廳系列d詞質素太過參差，甚至係水準以下，聽到特別銀耳
夕陽無限好浮誇愛得太遲都係非情歌，送禮填情詞立即比下去啦，係內涵同感動人心方面差好遠

錯字
my cup of tea

送禮填詞最正果句係「黎明來臨前是最美」

一直覺得呢句野係佢特登填 因為佢係寶麗金果陣黎明未出黎既時候真係紅

有啲巴士話佢呢兩年商演女、演唱會太多
將心比己，如果我哋係佢
過咗廿年有機會再打香港以外嘅市場
搏啲都正常

望住同年紀、仲有後生過佢嗰班
開演唱會唔係要幾條友夾一場
就係一場起、兩場止
佢舊年都加場再加場
睇主香港個環境
唔搵多啲，第日對仔點算

你知道嗎？回憶像鬼

有人話 "黎明來臨前是最美" 呢句, 另一個意思係講緊李克勤既寶麗金歲月寫照

都幾肯定
條友個腦諗仆街嘢既功力有返咁上下

唔想養世榮巴打去左邊??

果陣佢評<你最重要>寫嘅長文好頂癮

其實佢幫tvb唱嗰啲主題曲都好好聽

同意佢啲sidetrack真係一個演唱會都唱唔哂
11年屎忽痕去睇佢演唱會竟然唱九月中的陌生人嗰吓我真係
(仲記得嗰場蔡少芬都有去睇 )

小交果次?

仲唱埋榮譽勳章

好似有唱埋聽傷口說話??

當年 coolmanmusic話呢首歌會 plug, 但後尾一 plug就 plug年度食糊歌 空中飛人

唱只想妳會意之前佢講嗰段嘢笑咗
許冠文淨係鍾意佢呢隻歌

(老人家表示唱K一定唱哂國粵兩個版 )

送禮係90年代狀態咁掂，出既國語碟都hit唔起
更何況今時今日佢把聲同唱功倒退，面對國語市場咁大競爭，佢唱國語有咩優勢可言
就算係佢d北佬fans，鐘意佢唱粵語歌多過國語歌

送禮上我是歌手唱粵語舊歌，四大天王獨缺黎明，葡萄酸到

聽聞送禮紅咗就勁臭串，得罪唔少人，到千禧年彈番上嚟，記者朋友有勁多料寫臭佢，係倫伯幫佢擋
好好奇佢以前點臭串，有冇具體例子

送禮滄海遺珠三寶得 不必對我好 冇唱過live

佢自己93年果時講過
自己喺寶記紅左之後
令人覺得佢囂左好多
記者開始寫衰佢
形象愈來愈差

我反而最想知
佢點得罪商台
好似殺左商台全家咁
10幾年都破唔到冰

依個我都記得
聽傷口說話好似已經派左台
但極速臨時轉plan改plug 空中飛人

我個人覺得聽傷說話比較高質
但似係慢熱但有深度作品
空中飛人係比較容易hit
但空中飛人好快聽厭
因為無咩會令人細味嘅地方

心計好正

另外有2首較為冷門，我誠意推介
五個醒覺的少年主題曲
真面目（唔記得劇集叫咩名）

Chai yo 依首歌真係痴撚線

Btw 克勤寶記年代講過佢最滿意嘅詞作品
係雨中街頭劇入面嘅如果一天

另外我好認同你最尾所講

內涵同感動人心嘅歌詞
係克勤嘅弱項

00年代開始
林夕同wyman兩大詞神嘅稱霸時代
香港歌迷想聽一些愛情之餘，又有深層探討人生，情感嘅題材，要真正感動位

即使寫愛情，都要寫得好深刻，甚至歇斯底里的程度去感動人（富士山下，明年今日，人來人往）
老實講，克勤填詞功力真係被比下去，陳少琪都唔得

我覺得依個時期克勤比較填得好嘅係
十年前後

但細睇歌詞
其實都有好多毛病
主題唔清晰，忽東忽西
原本明明想寫後悔自己移情別戀
「後悔去愛著他」
但副歌又寫「彼此不夠遷就」
「誰救我不如自救」變左寫主角自己要從失戀嘅陰霾中自救，而唔係最初寫內疚的主題

「我自行內疚願你走」仲講自己好偉大，好戲之人咁
「任那一段時候不可擁有 永遠最美麗最優秀」
又無啦啦變成寫自己看透失戀，走出陰霾，乜個storyline唔係自己拋棄人咩？

「就算奏過受難曲也死不暝目」亦好堆砌，感覺佢想填得扮有型，但又唔成功

不過十年前後已經好過情非首爾好多

其實佢唱嗰堆xx風雲啲主題曲都OK的

呢首都好聽但係之後好似冇再出現過

就是情歌:
妒忌
偷偷摸摸
後悔
當我傾心愛上
故事
放左係電話10幾年

碧血劍？

識貨

二十四城記
天水圍城
紙婚
大雨
靜夜

係改咗五六七彩嘅碧血劍

首歌風格清新 聽落舒服+1

如果一天既詞好普通啵 又係失戀慘情歌，只係多咗叫春成份
好既係冇咗勤式情詞既觸景傷情，冇咗景，直接抒情，腦補FF，砌詞砌得靚，但同其他情詞比睇唔出有咩特別
首歌好好聽就真既

果個年代如果一天算填得ok
克勤提過
因為好滿意如果一天
曾經向寶記要求plug
但被reject

果時寶記揀主打歌又係出名on9
雨中街頭劇隻碟有唔少好歌可以plug
告別校園時，這段愛已經好夠做
係要plug 護花使者
係make到noise，但個效果係柒多過型

護花使者佢唱足25年啦

倫伯克勤都鍾意唱依種開心歌

唔知係邊度睇番嚟，好似係送禮接受訪問話唔恨攞903既獎，俾隔離既903某高層聽到，自此

00年代流行歌唔多唔少俾唱K文化影響到
同意你話情歌要歇斯底里的程度，但主要作用唔係去感動人，而係K場點呢d歌嚟9叫渲洩情緒
講真，下下要你死我活、粉身碎骨、做隻貓做隻狗不做情人呢d極端既愛情觀係好迎合青少年激進既性情，但太多難免over咗
歌詞既內涵要呈現到多重主題，一首歌可以俾聽眾聯想唔同既主題出嚟，例如榮譽勳章、囍帖街、K歌之王可以係講愛情，講其他主題又得（ 送禮係港樂唱K歌之王好正 ）
相比之下送禮填詞個主題比較單一，佢送俾老婆既情歌、足球歌、麻甩歌呢類自high歌唔係冇意思，而係講嚟講嚟都差唔多一樣咁濟，睇/聽得多自然覺得空泛
所以送禮填詞要感動人，就會好挑聽眾，要同佢差唔多經歷/情感既人先有共鳴
就好似球迷奇遇記咁，簡單直接道出球迷心聲好受歡迎，我唔睇波完全冇feel冇共鳴
除咗歌詞，我覺得送禮果段時期既歌缺乏琅琅上口既旋律，旋律唔悅耳，首歌唔好聽
流行歌除咗要歌詞有共鳴，仲要好聽既旋律配合，尤其是副歌
最心痛是愛得太遲，寥寥數字就講到大部分人不懂珍惜後悔莫及既心態，歌詞同旋律夠曬入腦，有共鳴之餘又感動人心

至於十年前後，我諗咗好耐個故事係點，頭果幾句一頭霧水，模棱兩可
呢首歌好聽就係想像空間大，難聽d就係唔知想點up乜9
送禮填詞寫故事都係C3PO呢類直白畫公仔畫出腸既比較受歡迎/流行
冇睇過送禮講呢份詞既訪問/其他人既分析，以下純粹9up

有諗過幾個版本既故事
最開始諗既係：一對情侶係埋一起，因為性格不合而分手，男方一直耿耿於懷，十年後重遇故人，解開咗多年來既心結
諗諗下，我覺得最合理既故事係：一對情侶，男方偷食，女方讓男方離開，雙方和平分手
歌詞中既「我」其實係女方，「你」係男方
頭果幾句用第三人稱人稱（較為客觀既角度）講果對情侶對舊戀情既感受

後悔去愛著她 自己掌摑吧
明知喜歡清水 竟去轉喝綠茶
講男方移情別戀，到頭來發現女方先自己果杯茶，暗示如果女方原諒（所謂既遷就）男方就會繼續走下去

望見他的創疤我仍未怕
感覺像得到天下
像隻井底之蛙要離開最美初夏
發現到冬天氣候更差
瘡疤指男方偷食，其實女方心底唔介意，但察覺到自己係井底之蛙愛得片面，選擇離開舒適圈（舊戀情），發現其他男人更差

十年前彼此不夠遷就
十年後只會做好朋友
是我關鍵時候 不珍惜你 眼白白讓你走
愛情甜酸苦得我 自己感受
照亮長夜最後 只有白晝
不必強求 誰救我不如自救
女方開始叫春，後悔分手，呢種痛苦得自己先feel到，其他人幫唔到手，唯有順其自然，隨時間淡忘

就算奏過受難曲 也死不瞑目
童話似的戀愛 竟有可怕結局
前面果句講女方依然對舊戀情死心不息，可怕結局指男方偷食而分手

是我不知好歹沒留住你
今天你心有所屬
若再死心不息最後只有萬劫不復
看著你開心我便滿足
女方回憶緊舊戀情，覺得既然男方移情別戀，無謂挽留，你開心我就開心

十年前彼此不夠遷就
十年後只會做好朋友
是我關鍵時候 不珍惜你 眼白白讓你走
愛情甜酸苦得我 自己感受
照亮長夜最後 只有白晝
不必強求 誰會妄想 望天可打救
但你好我就好係自欺欺人，女方始終覺得傷心難過，望天減輕下失戀既痛苦

我自行內疚 願你走
事實上當初分錯了手
怎麼配做你的誠實膊頭
女方反思番都係因為自己既決定先會搞成咁，分手係自己一手造成，冇得怪人

十年前即使拼命遷就
十年後相信亦會分手
任哪一段時候 不可擁有 永遠最美麗最優秀
愛情甜酸苦得我 自己感受
照亮長夜最後 只有白晝
不必強求 誰救我不如自救
女方係唔知男方既心意之下（歌詞第一二句），恍然大悟，悟到得不到的是最好的，就算原諒咗最終都會分手，自行釋懷咗，解開個心結

咁樣解讀同歌名十年前後冇乜關係，十年只係女方FF既產物 主題變咗有緣無份/人相遇相愛的時機/維繫感情既抉擇

個新回覆模式唔係咁方便

當曾傾心愛上

係match 音就key 歌詞落去,整體感覺空泛

睇得出克勤用左好多心機填十年前後
明顯比其他佢嘅詞作用字更加雕琢

如果每個小分段獨立咁睇
係寫得幾好

但放埋一齊要串連一個主題
就要聽者加點包容與想像力搭夠

果時準備第一次演奏廳，大制作
十年前後一直到最後階段都係第一主打
最後出碟前先臨時抽起

我覺得係功力未夠

功力夠，但放喺90年代就好
04-05年之後就唔夠抽
演奏廳2已經醒左
搵夕爺同wyman填返幾首
可惜天水圍城曲高和寡
克勤話制作團隊對天水圍城好大期望
政治化嘅主題香港人唔受落
由克勤依個乖仔歌手唱出黎
更加怪

但當時香港樂壇handle到天水圍城依首歌
除克勤一人，真係別無他選

上年天水圍城演唱會版本好正
加埋舞步表達，100分

講起TVB，可能我重口味d，第一時間諗起呢首
雖然MV膠到無倫 但其實唱得幾好

失魂記其實好聽同埋感動 雖然唔舊

agree
十年前後似係送禮眼高手低之作
佢填詞唔算係有天分，而且受制於學歷，填唔出好有深度既詞
佢既詞用嚟冧女或自high就得姐，用嚟做主打就冇咩優勢
與其自己填詞，不如將呢d時間放落唱歌度
送禮得天獨厚既係佢把靚聲同唱歌天分，其他方面一般般
就好似打機創角咁，將跳舞既點數加到去唱歌
硬係覺得佢跳舞有種SEVEN味

有咩歌係感染王handle唔到架 送禮唱歌冇感情，首歌咪hit唔起囉 比著感染王唱，一定唱得好有感情好有感染力，實唱到街知巷聞

同林夕係90年代填詞既皇后大道東比，就知點解天水圍城hit唔起
一來天水圍城唔係口水歌，冇好入腦好洗腦既旋律
皇后大道東段副歌夠曬入腦，反觀天水圍城
首歌仲要一聽就知勁難唱，唱K都唔會想點嚟唱，係條街哼歌都唔會係哼呢首，以致傳唱度低，流行能力相對較低
天水圍城唔算好政治化，皇后大道東既政治要素更加露骨
但皇后大道東既歌詞行戲謔搞笑路線，抵死有趣，用字淺白，幾乎句句有暗喻，政治得唔流於表面，表達到香港人恐共、對九七回歸既迷茫、對中英兩國既刻板印象、香港係殖民地既特殊現象等等既主題，所以一般大眾都好有共鳴好受落
相反，天水圍城睇個名第一時間就諗起天水圍，再睇埋歌詞係可以擴展到成個香港既社區問題；但歌詞有好多位比人穿鑿附會，好多提及既現象天水圍都有，比人話首歌標籤天水圍，引起爭議，首歌比部分人既印象負面又反感，仲點會hit呢
他的一對父母 來又往 跨鄉過岸 才住這麼一角（天水圍近深圳，又多大陸新移民住呢度）
自成一國（天水圍雖然係元朗區，但好多人當天水圍係一區）
沒能力去闖出沙漠 誰策劃這寸地尺土（天水圍新市鎮缺乏社區設施，社區規劃差）
赤地太濕 這地球沒芳草 文明繁盛有甚麼好（天水圍新移民既心聲，嚟香港之前以為香港好繁盛，落到嚟住係天水圍（當時）咁貧乏既社區）
另一方面，首歌個基調好灰，歌詞隱晦，曲調悲戚，係最後講到要見步行步，憑勤力上路，無助於改變現狀，有種困在城中無路可逃接受現實既頹廢感
情歌可以好灰，但講到社會問題咁灰就很不得人心，而且一旦當咗係講天水圍，其他地區既人好難有共鳴仲有可能會抗拒，hit唔起好正常

另外，送禮係乖仔歌手？佢唱埋咁多膠歌，神神化化就真

果時係詞大於曲，80、90年代太多改編歌，所以好重視歌詞，填詞人才輩出，比千禧年有過之而無不及
作曲編曲既本地創作人知名度及唔上黃霑、二潘、二林、小美、向雪懷呢d出名填詞人

護花使者係MV膠姐，歌詞填得幾好，用文雅優美既詞寫出痴漢跟踪狂既妄想同自以為是既心態，唔會流於低俗粗鄙
btw護花使者MV入面另外一個條條fing既傻佬係邊個？車震王？

送禮唱既開心歌嚟嚟去去都係夏日之神話、紅日，幾時會唱生命色彩、告別憂鬱、懷念她

話說倫伯做乜唔唱送禮果幾首偷情歌，男人的重罪、四角戀、巴西女子隊、神州行，啱曬佢個形象

係除bra 果吓叫有型d

倫伯係唱 愛的根源, 霧之戀, 忘不了你果 d食女歌

越夜越壞

記得有傳言話想你的舊名字係佢自己填

同舊歡如夢一樣鐘意俾女圍

據聞大雄係送禮見到份詞唔啱心意自行再填過既名嚟
呢個名出現既次數唔多，比較少人留意到

送禮有兩個筆名
克勤、大雄
大雄比較少見，印象中有想你的舊名字、舊生會

果個版本唱好過CD
但覺得佢一跳舞就專注唔到唱歌，唔可以同時handle到唱歌跳舞
個演唱會整色整水搞咁多嘢，倒不如返璞歸真專心唱歌
送禮最大魅力就係唱緊歌既時候，一路9企唱歌（唔hea唱）已經好正
佢又唔諗下鹹魚翻生個港樂live，觀眾係like佢唱歌好聽唱功勁，唔係貪佢冇樣冇台型跳舞SEVEN
如果當時冇港樂show唱功彈番上嚟，繼續霉落去，分分鐘好似蔣志光阮兆祥咁係TVB做綠葉或主持，N年後俾後生網民發現原來係唱得之人

呢首歌個人唔多鍾意
覺得送禮沾染咗大陸歌唱比賽既浮誇造作風氣，特登大嗌追憶～～～仲連嗌好幾次
佢把聲冇以前咁靚，高音更加唔掂，第一次聽到呢個位嚇到打曬冷震
聽送禮都係唔造作舒舒服服既歌，呢類型唔啱我
不過，首歌個題材幾少見，又配合送禮個老餅形象，好啱佢唱，佢應該唱多d非情歌

係，所以一個人飛，時代廣場好啱宜家嘅佢唱

而佢宜家應該用唔到原key唱不必對我好，情牢呢類歌

唔知幾時又會拍返管弦樂團搞 concert 呢

四年前上海站演唱會唱過情牢
唔知降左幾多個 key

時代廣場
希望有生之年會聽到 live

最鐘意 在我身邊
唔知點解好少人講呢隻

個北佬：竟然是情牢耶！完全沒想到唱情牢，完全
奶到連咁難唱情牢都唱埋 咁照顧d北佬fans

管弦樂團concert正，9企專心唱歌 最好有番Opera版飛花咁既驚喜
但佢把聲同live表現每況愈下，拍埋去交響樂團仲得唔得架

送禮太多大路情歌
個人覺得呢首歌既曲同詞都冇乜特別

反正上到大陸首首都冇人識
唱咩都冇所謂

隻碟好正
藝能最後一隻碟
無宣傳

當年網上投票

克勤原本諗住咒語sure win
點知結果係在我身邊no.1

我不會唱歌@@

我覺得呢首佢係少有地今年唱國語唱得唔 un 耳

爛船仲有三斤釘
好想聽佢 d 新歌夾管弦樂團
一個都不能少 可以夾到
失魂記就.....

巴打你個名

咒語開頭段唸經好趕客喎 風格另類，side track味濃，唔係個個受落
在我身邊係送禮擅長唱既冧歌，睇嚟聽眾都係鐘意佢唱大路情歌
送禮個taste好怪，同個團隊成日錯估情勢，plug既歌好多時跟唔上潮流，plug另類歌唔受落，plug情歌嫌老土 聽眾口味一時一樣，好難捉摸
平心而論，個人認為隻碟質素比起寶記同星光唔太得，只like隨時消失的女人同關燈之前

送禮係國語地區唯一出名既歌得首紅日
佢都算極品，普通話差到上CCTV奶共節目多數都唱粵語歌

連隻格格不入既未成年同盟會都拎去夾中西樂 失魂記唔算難啦
一於嚟首粵曲版追憶~~~~~~~~~~~

除時消失的女人
果期聽上癮

咒語都唔錯嘅，係編曲另類左
林慕德

然後美其名話推廣廣東歌
最近 loop 佢我是歌手嘅歌
一聽到佢唱普通話即飛
浪費左個編曲

佢好似就黎出國語歌
仲要 plug 首自己填詞嘅

失魂記本身唔錯

係醉翼果段太cult
我覺得係特登想sell唱功

睇歌名都知唔況好野

大明星 睇個名好似佢d膠歌
睇埋d歌詞，我的天啊天啊
送禮國語咁弱雞仲填詞，自曝其短，d人唔會因為歌手填詞而加分，反而畀質素低劣既歌詞嚇走

其實30克聽到我面紅耳熱

唉
唔 sell 佢自己填詞
佢仲可以 sell 乜

梁栢堅都有份填

唔sell好過sell，是但搵個正常國語歌填詞人都好過佢啦
送禮明知唱國語歌冇乜優勢，之前幾張國語碟都冇乜成績，點解仲要繼續出
想挑戰自己/開拓國語市場

30克呢d擺明玩膠既詞唔洗咁在意，送禮一向好鐘意 不但鐘意唱膠歌，仲鐘意填膠詞
牛仔褲襯老西 故意露底

冇咗果兩段唸經，我會like呢首歌
林慕德早期作比送禮既曲好正，好多金曲同遺珠，點解無啦啦整首編曲另類既歌比送禮？

送禮應該自己知自己事
邊個咁大整蠱 送禮高音廢，參加我是歌手都被批評佢高音唔掂，仲要佢9叫 弄巧成拙
我比較認同追憶~~~~~係為咗突出腦退化症患者遺忘的無奈同悲痛

送禮班人亂plug歌，不如逆向操作，plug佢哋最唔睇好既歌
又或者畀fans投票選擇plug咩歌，貼近一般人既喜好

我記得佢好耐以前講過話想紅遍亞洲吖嘛

不過都信得過英皇 marketing 班友嘅眼光嘅
應該會有少少 noise

如果廿年前情牢後仲肯專心玩多幾年應該成就唔細

當年台灣嗰幾隻國語專輯水平真係屌近廿年來個幾隻

英皇會以大陸口味為標準

一改佢以往以台灣為準既做碟方向

冷門 D 嘅舊歌
聽說你失戀

心上人

愛的過路人

李克勤/羅明珠 一對小天使

花落誰家

佢宜家連紅遍香江都做唔到，點紅遍亞洲

心上人

等我又嚟推歌

愛您不需要理由

多想抱頭痛哭一場

仍是一個人

舊日的小提琴

日落西山

翻唱淚之旅

以前把聲連唱膠歌都好好聽
靚聲只能回味

推
舊歌最有味道

寂寞煙雨天

其實我覺得近年隻越開心越寂寞聽落都ok, 係歌詞翹口咗少少

退咩步？ 你老左行路都一樣退步
行左幾廿年路 最後企都企唔穩

送禮勤03年出事整體唱歌水平開始走下坡

03年得個三十幾歲老條毛

quote返岩

送禮勤03年出事整體唱歌水平開始走下坡

03年得個三十幾歲老條毛

係，同校長合作之後真係冇之前咁高水準 ，不過佢重係夠料做現場錄音嘅演奏廳系列，我亦係嗰時開始留意佢嘅歌

是我故意用無心的話
針針刺痛著你

再一次想你
又再記起 回憶中夢寐 是你的感~~情 原是一生最美

英皇肯唔肯整 演奏廳3?

對英皇咁有信心
送禮近年咁多商演商演商演，個狀態唔多掂，佢仲話拍電影添
錯過咗最佳時機，2011果幾年個狀態ok，偏偏唔整演奏廳
翻唱張國榮舊歌live既表現
夢到內河

風繼續吹

既然個post推番上嚟，想問下，有冇人知道送禮星光版權係邊個度？
用moov/kkbox串流聽歌apps，送禮專輯唯獨冇咗送禮星光時期既碟
好奇怪，apps上環球既精選碟部分有星光既歌(為妳流淚偷偷摸摸陷阱等等)，但無朋友隻碟冇咗好多實體cd有既星光歌(回來吧再見心甘情願等等)
到底星光d歌個版權點搞架？實體cd出得，但ban咗串流apps？
好鐘意送禮星光時期既歌，好多冷門正歌冇得隨時聽
冷門9叫歌
回來吧

果陣睇過網上資料, 星光版權去左華納

但之後BMG比 sony 收購左, 咁又點計呢?

由06年聽先賭為快到依家

唔知環球/英皇有冇收番星光版權
最近去唱K，neway有星光同英皇既歌，red mr有寶記藝能環球既歌

如難復合 合做摯友 友愛共伴
伴著最後 能傾訴就夠
我跟你 分憂成為分手
分手成為了友誼萬歲 慶幸放手

送禮風雲，冧莊三次，唔知係咪特登

路過既 share 一首最近係收音機聽到既一首歌

入到黎發現我仲有好多首未聽過

演奏廳係威係勢，但冇首hit得起

送禮大把滄海遺珠
最近聽緊呢首憤世嫉俗爆seed歌
世界末日

咩電台會播果首送禮N年前冷門歌

係香港電台 Albert Au 區瑞强 我都係搭紅van先聽到

覺得佢揀歌同製作都唔得,太急太趕。
演奏廳2既歌個人更加喜歡

lm

不必對我好
為你流淚
九月中的陌生人
同埋最鐘意嘅好戲之人

呢度
利申：睇過佢30週年演唱會，正

都係正嘢
好戲之人最鐘意邊個版本 CD？港樂？定其他live？

所有歌一定港樂行先
完。

邊場邊個嘉賓呀

各花入各眼，送禮係港樂既表現固然係好，但有d歌我會聽其他版本
夏日之神話 - CD版
咁有朝氣活力既歌得出道冇耐仲好pure好true既送禮演繹到，港樂時既送禮(個人&把聲)已經好滄桑唔啱feel
深深深 - CD版
月半小夜曲 - 2015演唱會版
唔鐘意港樂個編曲
希望 - 巫生合唱版
先入為主，睇咗段片先知道呢首歌

港樂
睇得出克勤好鐘意呢首 唱得特别有感情
2015李克勤容祖兒個版都正
唱返原key咁滯

一生不變

飛花無得輸

岩岩分左手
聽左成個禮拜隻回首
喊足一個禮拜

請不必再繼續懷念往昔溫柔
要是愛人離去沒法可補救

我覺得好戲之人港樂版太著重技巧音色
最近30周年演唱會版有感情好多，入心入肺

仍是老地方

當年我都係咁

我鍾意錄音室版本
港樂令每首歌都太盛宴feel, 無左份孤獨感

jw&巫啟彥

偷偷摸摸呢?
呢首神到扑街WOR

唉，我嗰場係咁多個嘉賓入面最唔掂嗰個

綿綿頭上飛花

送禮唱廉政風雲主題曲 送禮風雲又添一歌

送禮好多分手失戀歌 慢慢品味 入心入肺

直接抒情：
回首
為妳流淚
誰願分手
愛你不需要理由
一生不愛別人
如果一天
緣
仍然深愛著你
從未忘記你
情難再
My Melody
九月中的陌生人
一生想您
一生不變
一生掛念你
失戀專家
回來吧
愛的不再是我
再一次想你

場景：
大會堂演奏廳
獨自神傷
雪
長路的孤獨巷
寂寞煙雨天
眷戀
寂寞夜晚
絲絲雨線
仍是老地方
深深深
沒終止的夜
多想抱頭哭一場
投奔愛海
日落西山
心悲秋
秋止符
愛是這樣傷感的

物件：
月半小夜曲
舊日的小提琴
此情此景
紅樓夢

我覺得港樂版好有感情
好戲之人講主角扮衰人，一直壓抑自己，將愛意藏於心裡，適合呢種內斂謹慎、感情不外露既唱法
2017演唱會版唱得太用力，有d浮誇
最主要係送禮唱得差咗好多，把聲 都冇心機聽落去

盛宴feel係開曬party眾樂樂果種？
我覺得唔似，反而港樂好嚴肅莊重，台上既表演者都好認真
可能係因為港樂太隆重，所以冇孤獨感
最襯港樂既歌一定係大會堂演奏廳
好like呢點，送禮唔會講笑膠up，周圍逗利是hea唱，而係專心唱歌

我都好鍾意呢首歌

鄺美雲？

就是情歌又係一隻平均質素高既唱片
妒忌
故事
偷偷摸摸
當我傾心愛上